TWICE響應防疫 陸續公開成員問候與演出影片

【大紀元2020年04月23日訊】（大紀元記者曾薇心編譯報導）近日中共病毒（武漢肺炎）疫情延燒全球，各國民生受到衝擊的同時，藝人及民眾的戶外活動也受到影響。今日（23日）晚間，韓國人氣女團TWICE的日本官網宣布展開「與TWICE一起在家享受」的活動「with TWICE」。

由於中共病毒疫情蔓延，日本政府於16日宣布全國進入「緊急事態」，呼籲民眾減少外出、避免不必要的旅行與返鄉等外出移動性活動。適逢日本黃金週假期在即，東京又連日確診數破百，今日東京都知事小池百合子更表明4月25日至5月6日期間為「守護生命的STAY HOME週」，還呼籲民眾「三天外出購物一次」，以減少人群群聚。

TWICE日本官網今日晚間宣布，即日起展開「與TWICE一起在家享受」的「with TWICE」活動，今後還會分別在4月27日、4月30日、5月4日的日本時間晚間8點於TWICE的日本官方YouTube頻道公開過去演唱會的一首歌的影片，同時搭配人在韓國的TWICE成員們所錄製的訊息，讓大家在這段不能夠見到面的時光，也能一同在家開心度過。

日本官方推特在公布此訊息的同時，還以hashtag標註了「#TWICE #StayHome #WithMe」。而今日官方YouTube公布的是TWICE在「TWICE SHOWCASE LIVE TOUR 2018 “Candy Pop”」演出中的內容，她們演唱了首張日文單曲《One More Time》中收錄的《LUV ME》。

在該影片開頭，9位成員近日共同錄製的訊息中，日本成員Sana（湊崎紗夏）表示：「我們要以Live影片將活力傳遞給ONCE（官方粉絲名）！」日本成員Momo（平井桃）則說道：「雖然見不到ONCE的時光仍在持續著，但TWICE一直都想著ONCE的各位。」子瑜也補充：「並且一直在（ONCE的）身邊。」

多賢則接著表示：「今後TWICE也會以歌曲和舞蹈帶給大家很多力量，讓ONCE開心。」Momo還向粉絲們喊話：「ONCE！ONCE和TWICE即使（物理距離）分開，（心）也一直在一起！」志效則表明：「期待能盡快見到面的那一天。」

另外，適逢1999年4月23日出生的TWICE成員孫彩瑛今日迎來生日，Momo與定延（暱稱：無趣兄・노잼형）和志效也透過官方IG公開了多張彩瑛的照片，祝福彩瑛生日快樂。

志效也於韓國時間晚間11點43分上傳了與彩瑛的合照與彩瑛吃東西的短片，寫下「草莓公主（彩瑛暱稱）大人，祝賀您生日快樂～」，她還搭配彩瑛看起來很高的照片，以括號寫下「妳在我心中有180公分啊❤」，趕在本日結束前以趣味的方式祝福彩瑛生日快樂。

韓國人氣女團TWICE出席第29屆首爾歌謠大賞資料照。(Chung Sung-Jun/Getty Images)

I am the once